---
title: "Hradecké války, epizoda 2: Pomsta Juklů"
date: 2023-09-28T19:41:49.623Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
sestava: J. Špinar – M. Černohorský, M. Ropek, V. Novák – D. Ondráček, D.
  Štancl, J. Vít (M. Sokol), Z. Skala – T. Pirkl, M. Frank (F. Halsbach), P.
  Lněnička)
goly: F. Halsbach (D. Ondráček)
zlute: J. Vít, D. Ondráček
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1dtl1b3K17VmF6WuQgomAtxxfP04epV68
---
Během čtyř dnů nás čekal druhý zápas na hradeckém hřišti, tentokrát v rámci okresního poháru. Naše liknavost se z rozcvičky přenesla i do zápasu, ve kterém byli aktivnější a pohyblivější domácí, kteří jistě měli v hlavě odplatu nedělní porážky a možné křivdy. Nejvíc to na sobě dal znát Jukl, když na hranici vápna ostrým skluzem fauloval Ondráčka, ale žlutou kartu si vysloužil až za následné protesty. I přes vlažný přístup jsme větší šance zapsali my, když po rohu hlavičkoval úplně osamocený Frank vedle a po dalekonosném autu Lněničky měl gól na kopačce Ropek, ale zaklíněn v souboji s obráncem nebyl schopný posunout nohu vpřed. Bohužel podobný problém s pohybem nohou se vyskytl i na opačné straně, když domácí z první vážnější akce poslali přízemní centr před bránu, který mohl bezpečně odvrátit Skala. Ale ať už se jednalo o střet myšlenek nebo o pouze nepovedený odkop, míč se mu odrazil od levé stojné nohy přímo do brány. Nedlouho na to mohl skóre vyrovnat Ondráček, který si před vápnem navedl míč na pravou nohu a s přispěním teče obránce přehodil vyběhnutého Šperku, ale míč se odrazil od břevna přímo do jeho náruče. Po pasu za obranu utíkal sám na gólmana z pravé strany Vít, ale v klíčové fázi si stoupnul na balón. Možnost dvoubrankového vedení odmítl Oulehla, když se hradečtí řítili do přečíslení tři na jednoho, ale místo přihrávky na lépe postavené spoluhráče zvolil velmi nepřesnou střelu. Náš více než slabý návrat podtrhla situace po ztrátě míče z našeho autu na soupeřově polovině, kdy si domácí zopakovali přečíslení na Černohorského, tentokrát však s již gólovým zakončením. Do poločasu ještě stihl Jukl uštědřit Ondráčkovi ránu loktem do hlavy, doprovázenou slovy, že mu má co vracet. I takové krásné minipříběhy přináší příliš častá okresní konfrontace. Rozhodčí, který jinak výborně odřídil utkání, se bohužel druhé žluté karty pro domácího hráče až moc zdráhal. 

Ne že bychom na nástupu do druhého poločasu hýřili chtíčem otočit nepříznivý vývoj na naši stranu, přesto se nám podařilo v prvních pěti minutách zmáčknout soupeře na jeho polovině. Jedinou výraznou šancí však byl Novákův výlet do vápna, jeho přihrávku vyrazil Šperka před sebe, ale Frankovo zakončení na dlouhou nohu stihl zblokovat obránce. Na druhé straně v nás naději zachoval Špinar, když po úniku z pravé strany vychytal Marka. Ještě větší naději nám dodal gól Halsbacha, když Novák poslal křižný pas na Ondráčka, jenž centrem na zadní tyč našel hlavu prvně jmenovaného. Víc, kromě nepřesné střely Štancla zpoza vápna a Skalova zblokovaného přímáku z dobré pozice, jsme nebyli schopni vytěžit, a tak 10 minut před koncem přišlo K.O., když nepovedený centr Kučírka zapadl přesně za zadní tyč za bezmocného Špinara. Na zvrácení už jsme neměli ani síly, ani morál, a tak se Hradec velmi brzy dočkal odplaty a postupu do další fáze poháru. Ať nevidíme svět úplně černě, aspoň se na jaře nemusíme bát podobného dvojzápasu, a snad nám slabý výkon ve druhé až třetí nejprestižnější svitavské soutěži ukázal před nedělním derby s „Dolňákem“ v nejprestižnější svitavské soutěži, že tudy cesta nevede.